<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="19"><page Index="1"><![CDATA[WARTA                                                           GKI GMM



             JEMAAT
                                                                             GKI GMM







              Edisi 14





































                   WARTA JEMAAT GKI GRIYA MERPATI MAS


                  MINGGU, 22 DESEMBER 2024



                       MENJADI JEMAAT YANG BERPERAN]]></page><page Index="2"><![CDATA[WARTA JEMAAT GEREJA KRISTEN INDONESIA



                          G R I Y A   M E R P A T I   M    A S   -   T A N G E R A N G

                               Perumahan Griya Merpati Mas Blok C. 31 No. 11 – 14 Tangerang – Banten. 15133
                                        Sekretariat: (021) 5901758  -  gki_gmm@yahoo.com
                                   Channel WhatsApp: s.id/gki-gmm Website Sinode GKI: www.sinodegki.org
                               Pdt. Rumenta Santyani Manurung  HP. 0821-2288-6674 –  rettasz82@gmail.com
                                          Perlawatan: Ibu Sri Alin  0821-1094-3334

       TEMA          :“MENJADI JEMAAT                     YANG BERPERAN”

       S U B  T E M A   :  J e m a a t   m e n y a t a k a n   k e s e d i a a n   b e r b a g i   r u a n g   d a l a m

                        k e h i d u p a n   b e r s a m a .







                            JENIS KEGIATAN      WAKTU     HARI

                          Kebaktian Umum
                           •   Kebaktian Umum I   07.00  WIB     Minggu

                           •   Kebaktian Umum II   09.00  WIB     Minggu

                          Kebaktian ASM

                           •   Kelas 3 – 8     07.00  WIB     Minggu
                           •   Batita – Kelas 2    09.00  WIB     Minggu


                           Kebaktian
                           Remaja & Pemuda     11.00  WIB     Minggu

                           Persekutuan         16.00  WIB     Sabtu
                           Dewasa







                                            JAM KERJA

         Rekening Pembangunan        Senin – Jumat   09.00 - 17.00    Rekening:

                Gereja:                Kamis      14.00 - 21.00   GKI Griya Merpati Mas

          GKI Griya Merpati Mas        Sabtu      09.00 - 13.00        Mandiri

         BCA KCP Perum Cibodas         Minggu     07.00 - 16.00   Kisamaun – Tangerang

                                       Senin
             No. 7131592314            Jumat    Libur Pendeta & TU   No. 155-00-0472739-5
                                                  Libur Ko
                                                        ster
              a/n Sutanto &                                              a/n
         Albherd Ramadhan Putra                                 Gereja Kristen Indonesia


        Edisi. 14 – Tahun Ke-21                              Minggu, 22 Desember 2024


         Untuk Kalangan Sendiri                  1.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="3"><![CDATA[KEBAKTIAN UMUM - Minggu, 22 Desember 2024

                           Kebaktian Umum I pk. 07.00 WIB   Kebaktian Umum II pk. 09.00 WIB
        PELAYAN FIRMAN
                                Pdt.Em. Meitha Sartika           Pdt.Em. Meitha Sartika
          Asal Gereja               GKI DELIMA                       GKI DELIMA
             Tema                "YANG KECIL BEROLEH KASIH KARUNIA"
                         Bacaan I: Mikha 5:1-4             Bacaan II: Ibrani 10:5-10
            Bacaan
                         Antar Bacaan: Lukas 1:46b-55      Injil: Lukas 1:39-45

        Organis / Pemusik           Bpk. Marsudi                     Bpk. Marsudi
           Prokantor       Ibu Sulis, Sdri. Shanya, Sdri. Miolin   Ibu Sulis, Sdri. Shanya, Sdri. Miolin
           Multimedia                Sdri. Yase                       Sdri. Nonia
        Pnt. Pendamping          Pnt. Leonard Gultom               Pnt. Liberty Sitorus
         Pelayan Liturgi          Pnt. Osda Sinaga            Pnt. Mawar Valentina Hutauruk
           Bacaan 1               Bpk. Agus Setiono                  Sdri. Mabelle
           Bacaan 2              Pnt. Hendrik S. Millu            Pnt. Esteman Ndraha
        Ringkasan Warta         Pnt. Dewi Prihatiningsih       Pnt. Christina Ellen Pardede
      Pengakuan Iman Rasuli     Pnt. Heriwandi Saputro          Pnt. Albherd RP Hutasoit
         Persembahan              Pnt. Murjangkung             Pnt. Dwi Rahayu Ning Tyas
        Penanggungjawab         Pnt. Dewi Prihatiningsih       Pnt. Christina Ellen Pardede
                                 Pnt. Esteman Ndraha              Pnt. Esteman Ndraha
        Penyambut Jemaat
                                 Pnt. Hendrik S. Millu           Pnt. Heriwandi Saputro
         Sound System               Sdr. Nathan                       Sdr. Glenn























         Untuk Kalangan Sendiri                  2.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="4"><![CDATA[KEBAKTIAN NATAL PERTAMA - Selasa, 24 Desember 2024

                                      Kebaktian Natal Pertama pk. 19.00 WIB
        PELAYAN FIRMAN
                                           Pdt. Rumenta Santyani Manurung
           Asal Gereja                        GKI GRIYA MERPATI MAS
             Tema           "RAJA DAMAI LAHIR DI TENGAH KEGELISAHAN"
                         Bacaan I: Yesaya 9:1-6            Bacaan II: Titus 2:11-14
            Bacaan
                         Antar Bacaan: Mazmur 96           Injil: Lukas 2:1-20

        Organis / Pemusik                    Bpk. Marsudi & Sdri. Secillia
           Prokantor                                Komisi Musik
           Multimedia                                Sdr. Tanto
        Pnt. Pendamping                         Pnt. Esteman Ndraha
         Pelayan Liturgi                    Pnt. Mawar Valentina Hutauruk
           Bacaan 1                               Pnt. Murjangkung
           Bacaan 2                          Pnt. Christina Ellen Pardede
       Panggilan Beribadah                        Pnt. Osda Sinaga
         Persembahan                           Pnt. Wahyu Retno Palupi
        Penanggungjawab                           Pnt. Osda Sinaga
        Penyambut Jemaat                           Majelis Jemaat
         Sound System                                 Sdr. Adi

                                   Sdr. Vincent, Sdri. Celline, Sdri. Thea, & Sdri. Nadya
         Petugas Lampu
         Narator / Peraga      Sdri. Diva, Sdri. Miolin, Sdr. Igun & Pnt. Albherd RP Hutasoit
      Petugas Persembahan      Pnt. Heriwandi Saputro, Pnt. Dewi Prihatiningsih, & Sdri Velia
      Petugas Pembagi Lilin                     Guru Sekolah Minggu

           PIC Pokja                            Sdri. Ribkha Yane Millu
          PIC Panitia                        Sdri. Celline Marta Amalia P














         Untuk Kalangan Sendiri                  3.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="5"><![CDATA[KEBAKTIAN NATAL KEDUA - Rabu, 25 Desember 2024

                                        Kebaktian Natal Kedua pk. 08.00 WIB
         PELAYAN FIRMAN
                                            Pdt. Rumenta Santyani Manurung
            Asal Gereja                         GKI GRIYA MERPATI MAS
              Tema                          "YESUS BERSAMA KITA"
                            Bacaan I: Yesaya 52:7-10       Bacaan II: Ibrani 1:1-12
             Bacaan
                            Antar Bacaan: Mazmur 98        Injil: Yohanes 1:1-14

         Organis / Pemusik               Sdri. Velia, Sdr. Roy, Sdr. Yudis & Sdr. Collyn
            Prokantor                   Sdri. Yemima, Sdri. Monic, Sdr. Bryan & Sdr. Ello
            Multimedia                                 Sdri. Nonia
          Pnt. Pendamping                           Pnt. Murjangkung
            Bacaan 1                               Pnt. Liberty Sitorus
            Bacaan 2                           Pnt. Mawar Valentina Hutauruk
           Persembahan                                Pnt. Wiyata
         Penanggungjawab                          Pnt. Esteman Ndraha
         Penyambut Jemaat                            Majelis Jemaat
           Sound System                               Sdr. Barens

             Narator                            Ibu Rosma & Sdri. Calista
       Pemeran Kostum Hewan                      Anak Sekolah Minggu

            PIC Pokja                            Sdri. Ribkha Yane Millu
            PIC Panitia                        Sdri. Celline Marta Amalia P

                                  




















         Untuk Kalangan Sendiri                  4.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="6"><![CDATA[ Renungan

                                       IBU TUHAN?
                                     Lukas 1:39-45, (46-55)

        Lalu berseru dengan suara nyaring, “Diberkatilah engkau di antara semua perempuan dan
          diberkatilah buah rahimmu. Siapakah aku ini sampai ibu Tuhanku datang mengunjungi
                                      aku?” (Lukas 1:42-43)


             Elisabet,  istri  Zakharia  menyebut  Maria  sebagai  “Ibu  Tuhan”  (meter  tou
        Kuriou). Allah adalah kekal, tidak memiliki ibu atau ayah. Namun, sebutan “Ibu
        Tuhan” bagi Maria diberikan karena ia diizinkan mengandung dari Roh Kudus. Maria
        mengandung Kristus yang adalah Sang Firman Allah untuk menjadi manusia.

             Kedudukan  dan  peran  Maria  sangatlah  istimewa.  Ia  diberkati  melampaui
        semua perempuan. Di dalam dan melalui Maria, Sang Firman Allah menjadi daging.
        Karena itu kodrat kemanusiaan atau kebertubuhan Yesus berasal dari Maria. Sosok
        Maria  adalah  manusia  yang  berdosa  dan  terbatas,  tetapi  karena  ia  diizinkan
        mengandung  Sang  Kristus,  Maria  dijadikan  Allah  sebagai  perempuan  yang
        istimewa. Lebih daripada itu Maria diizinkan Allah menjadi “finitum capax infiniti”
        (yang terbatas mengandung yang tak terbatas).

             Melalui Kristus kita mengenal diri Allah yang tak terbatas. Karena itu, inkarnasi
        Kristus  tidak  dapat  dilepaskan  dari  peranan  Maria.  Ia  adalah  ibu  setiap  orang
        percaya. Sikap iman dan kasih Maria menjadi teladan bagi umat tentang bagaimana
        seharusnya percaya kepada Allah. Meskipun dijadikan sebagai “Ibu Tuhan”, Maria
        tidak memegahkan diri. Ia menempatkan dirinya sebagai seorang hamba. Pujian
        dan penghormatan kepada Maria tidak dimaksudkan untuk mengalihkan perhatian
        umat dari Kristus selaku pengantara antara Allah dan manusia (1Tim. 2:5). Namun,
        semakin kita mengasihi Kristus, maka kita akan semakin mengasihi Maria.







                                             DOA:
        Terpujilah Engkau, ya Allah. Sebab melalui Maria, Sang Firman Allah berinkarnasi menjadi
                       manusia. Mampukan kami beriman seperti Maria. Amin.



         Untuk Kalangan Sendiri                  5.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="7"><![CDATA[PESAN NATAL
                           BPMS GEREJA KRISTEN INDONESIA 2024

       Bapak, Ibu, Saudara, anggota jemaat dan simpatisan GKl yang dikasihi oleh Tuhan Yesus Kristus,
       Kita bersama-sama bersyukur diizinkan Tuhan boleh kembali melewati dan merayakan Natal 25 Desember 2024. Kita
       juga bersyukur melewati tahun 2024 dengan segala dinamikanya. Tahun 2024 boleh dikatakan menjadi tahun politik
       karena ada peristiwa pemilu memilih presiden dan wakil presiden, para anggota legislatif dan juga para pimpinan
       kepala daerah. Kita bersyukur semua proses boleh berlangsung dengan relatif aman. Ada yang menang dan ada yang
       kalah, ada yang senang, ada juga yang kecewa. Semoga semua bisa berbesar hati dan bisa menerima hasil dan
       konsekuensinya karena itulah proses demokrasi kontestansi. Kita terus mendoakan agar para pemimpin dan para
       wakil rakyat yang terpilih dapat melakuan tugas dan tanggungjawabnya dengan pengabdian dan tanggungjawab.
       Beriringan dengan pergantian pemimpin negara, tahun 2024 juga terjadi Sidang Raya PGI ke – 18 di Rantepao, Toraja
       utara, Sulawesi Selatan. Salah satu agenda PGI kali ini adalah pemilihan MPH PGI periode 2024 – 2029. Kita bersyukur
       perhelatan besar gereja-gereja dalam Sidang raya PGI ini berjalan dengan lancar, serta telah memilih MPH yang baru
       dengan Ketua umum Pdt. Jacklevyn Manuputty dan Pdt. Darwin Darmawan sebagai Sekretaris Umum. Pdt. Darwin
       adalah pendeta GKI dan menjadi Tenaga Utusan Gerejawi (TUG) GKI di PGI dengan status pendeta tugas khusus
       sinode GKI. Kita bersyukur atas kepercayaan dan kesempatan ini dan berharap kita bersama- sama memberikan
       dukungan dan doa untuk kiprah dan karya layanan GKI di ruang lingkup Persekutuan Gereja-gereja di Indonesia. Kita
       mendoakan agar MPH PGI bersama dengan anggota MPL PGI beserta dengan gereja-gereja dapat terus bersinergi
       membangun kerjasama oikumene untuk pelayanan gereja-gereja semakin baik ke depan.
       Dalam menjalani kehidupan, kita menyadari bahwa tantangan zaman dan kehidupan tidak semakin ringan namun
       justru semakin berat. Kemajuan teknologi termasuk di dalamnya teknologi informasi berdampak besar bagi kehidupan
       masyarakat  dan  anggota  jemaat.  Kita  terus  mengingatkan  kepada  seluruh  anggota  jemaat  dampak  dan  bahaya
       seperti  judi  online,  pinjaman  online  dan  investasi  online  yang  jika  tidak  disadari  bisa  menjerumuskan  dan
       menghancurkan  perekonomian  keluarga  anggota-anggota  jemaat.  Gereja  didorong  untuk  terus  melakukan
       pembinaan  kepada  anggota  jemaat  sekaligus  memberikan  pertolongan  konkret  bagi  mereka  yang  telah  menjadi
       korban kegiatan di atas. Ketika kegiatan ekonomi dampak paska pandemi belum benar-benar pulih, pemerintah telah
       memutuskan kenaikan PPN menjadi 12 % pada tahun 2025, sekalipun perbedaannya hanya 1 % namun menurut
       para pakar ekonomi ternyata kebijakan ini punya dampak yang luas bagi kehidupan masyarakat dan juga seluruh
       anggota jemaat. Kami mengajak seluruh anggota jemaat untuk semakin bijak dan berhati-hati dalam mengelola
       keuangan dan belanja keluarga.
       Merujuk pada Pesan Natal PGI dan KWI "Marilah sekarang kita pergi ke Betlehem" dari Lukas 2:15, Kita diajak
       menghidupi spiritualitas para gembala. Dalam kekurangan dan keterbatasan setelah mendapat berita kelahiran Yesus
       dari para malaikat, merekapun bangkit dan dengan sukacita pergi ke Betlehem menjumpai bayi Yesus. Perjumpaan
       dengan Yesus sekalipun tidak mengubah nasib mereka sebagai para gembala namun menjadikan mereka memiliki
       sukacita dan pengharapan yang baru serta mendorong mereka memiliki semangat hidup yang lebih besar dalam
       menjalani tugas kehidupan mereka.
       Bapak Ibu, Saudara, anggota jemaat dan simpatisan GKl yang dikasihi oleh Tuhan Yesus Kristus,
       Merayakan Natal 2024 sekaligus memasuki tahun baru 2025 kami mengajak kita semua untuk merefleksikan 5 kata
       pengingat untuk kehidupan kita yaitu, kesukacitaan, Syukur, Pergumulan, Pengharapan, dan Karya.
       •   Natal adalah Kesukacitaan. Kelahiran Kristus Sang Juru Selamat bukan hanya memberikan kesukacitaan kepada Jusuf dan
         Maria, para gembala dan orang Majus, namun juga kepada semua umat manusia termasuk kita orang percaya pada saat
         ini. Hari Natal tidak hanya mengajak kita untuk melupakan sejenak kesulitan-kesulitan kita. Natal memberikan kesukacitaan
         yang utuh karena kita adalah orang yang sudah diselamatkan serta akan terus dipelihara oleh Tuhan, bahkan kepada kita
         akan diberikan kehidupan yang abadi.




         Untuk Kalangan Sendiri                  6.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="8"><![CDATA[•   Teruslah bersyukur. Mari kita terus menghitung dan mensyukuri semua kebaikan- kabaikan Allah yang diizinkan hadir dalam
          kehidupan kita. Mari kita tidak menjadi orang- orang dunia yang kadang hanya mengingat pada persoalan yang dihadapi
          dan menghilangkan ucapan syukur itu dari kehidupannya. Hidup yang berkenan kepada Tuhan adalah hidup yang terus
          beryukur kepada Tuhan.
       •   Manusia tidak akan pernah lepas Pergumulan. Kita boleh belajar dari Yusuf dan Maria juga para gembala, mereka adalah
          orang-orang terpilih merayakan kehadiran Yesus Sang Juru Selamat itu. Bukankah mereka juga harus berjuang dengan
          berbagai kesulitan dan pergumulan? Yang membedakan adalah kehadiran bayi Yesus membuat mereka berani menghadapi
          berbagai tantangan dan berbagai persoalan kehidupan itu. Biarlah spirit yang sama juga kita hidupi selama kita masih
          menjalani hidup kita di dunia ini.
       •   Mari kita terus hidup dalam Pengharapan. Di balik kesulitan ada anugerah seperti kata pepatah “Ada Pelangi dibalik awan
          yang gelap”. Bagian yang kadang sulit adalah terus menyalakan api pengharapan itu ketika kita sedang mengalami masa-
          masa yang gelap. Kita tidak boleh menyerah namun terus berjalan dan berjuang dan membuktikan Tuhan akan menolong
          perjalanan hidup kita.
       •   Tetaplah  menghadirkan  karya.  Kita  dipanggil  bukan  hanya  untuk  menjadi  para  penerima  berkat.  Alih-alih  Tuhan
          membutuhkan kita untuk menjadi bagian pengutusan menjadi rekan sekerja Allah untuk menghadirkan pekerjaanNya di
          dunia ini. Kita dipanggil dengan pertolongan Tuhan untuk menjadi solusi bagi persoalan-persoalan yang hadir di sekitar kita.
       •   Akhirnya atas nama Badan Pekerja Majelis Sinode (BPMS) Gereja Kristen Indonesia kami mengucapkan selamat merayakan
          Natal 2024 dan Tahun baru 2025 kepada seluruh anggota jemaat dan simpatisan GKl. Tuhan kiranya terus menolong,
          memperlengkapi dan memberkati kita semua, sekaligus memandu hidup kita agar terus menjadi berkat bagi sesama dan
          kehidupan. Segala kemuliaan hanya bagi Tuhan.



       Salam kami,
       Atas nama Badan Pekerja Majelis Sinode Gereja Kristen Indonesia




























         Untuk Kalangan Sendiri                  7.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="9"><![CDATA[Majelis Jemaat dan Pengurus Komisi Pelawat mengucapkan:
                                    “SELAMAT ULANG TAHUN”
                 Kepada yang berulang tahun dari tanggal 22 Desember sd 28 Desember 2024.
           NAMA                                  TANGGAL LAHIR           WILAYAH
           David Christian                         23 Desember              3
           Melva K Simatupang                      23 Desember              5
           Natalia Kristiani                       24 Desember              6
           Ayu Sari Dewi Iriyani                   25 Desember              1
           Regina Natania Wibawa                   25 Desember              1
           Eny Praigno                             25 Desember              2
           Nicholas Glori Siringo-Ringo            25 Desember              5
           Jernih Pakpahan                         25 Desember              6
           Ambar Wati                              26 Desember              3
           Lamtiur Debora                          28 Desember              1
                “Ajarlah kami menghitung hari-hari kami sedemikian, sehingga kami beroleh hati yang bijaksana” (Mazmur 90:12)

       Mohon maaf apabila terjadi kesalahan dalam penulisan nama atau tanggal dan bilamana ada diantara Saudara yang berulang tahun antara
                  tanggal tersebut di atas namun belum tercetak/tertulis atau Saudara pindah alamat harap menghubungi
          Sekretariat GKI Griya Merpati Mas atau pengurus Komisi Pelawat. Atas perhatiannya diucapkan terima kasih. Tuhan memberkati.
       Pokok-Pokok Doa Syafaat
        a.  Jemaat yang sakit dirumah atau di Rumah Sakit: Ananda Wikan Wicaksono, Ibu Risma Tobing, Ibu Kelenora

          Hutauruk, Ibu Sofi, Ibu Ngatiyem, Ibu Rosmanny Panjaitan, Pnt. Henni Indriani Rusadi, Adley Samuel,
          Evelyn Rebbeca Agatha, Bpk. Sumo Miharjo, Bpk. L. Simatupang, Bpk. Makmur Manalu, Ibu Dewi Pakpahan,
          Ibu Sri Suparti Ningsih, Ibu Eritama Siahaan, Bpk. Sukirin, Ibu Riana Retna Tampubolon, Bezaleel Sandy,
          Bezisokhi Lase, Frets Hutueli, Harapan Sitinjak, Robinson Sihombing, Bpk. Elphianus Harefa, Ibu Ruchayah,
          Bpk. Simangunsong, Ibu Ambarwati, Bpk. Hartono Tedjomuljo, Lisbet Tampubolon, Bpk. Nanad Sunardi, dan
          Bpk. Sugiyoto.
        b.    Ulang tahun dari tgl. 22 Desember sd 28 Desember 2024.
        c.    Pembangunan Jemaat GKI Griya Merpati Mas.
        d.    Perayaan Natal 2024 dan Tahun Baru 2025
        e.    Bangsa dan Negara Indonesia.

                                B A C A A N  A L K I TA B   SE PE K AN
             Hari               Bacaan               Hari                Bacaan
        Senin,          Mikha 4:6-8; 2           Kamis,         2 Tawarikh 24:17-24;
        23 Desember 2024   Petrus 1:16-21        26 Desember 2024   Kisah Para Rasul 6:1-7, 7:51-60
        Selasa,         Pagi: Mikha 6:6-8;       Jumat,         Amsal 8:32-36;
        24 Desember 2024   Ibrani 10:5-10        27 Desember 2024   Yohanes 21:19-24
        Rabu,           Yesaya 52:7-10; Mazmur 98;   Sabtu,     Yesaya 54:1-13;
        25 Desember 2024   Ibrani 1:1-12; Yohanes 1:1-14   28 Desember 2024   Wahyu 21:1-7
                      Salah satu Program Jemaat GKI Griya Merpati Mas tahun 2024 adalah mengajak jemaat
        semakin akrab dengan Firman Tuhan. Karena itu setiap hari Minggu dalam Warta Jemaat dicantumkan “BACAAN ALKITAB SEPEKAN”.
                 Marilah seluruh Jemaat GKI Griya Merpati Mas semakin akrab membaca dan mendalami Firman Tuhan.
                                  









         Untuk Kalangan Sendiri                  8.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="10"><![CDATA[ Bidang Persekutuan

       Amplop Persembahan Palungan
       Amplop  Persembahan  Palungan  mulai  dibagikan  pada  hari  ini  Minggu,  22  Desember  2024.
       Pengembalian/penyerahan Amplop Persembahan Palungan pada hari Selasa, 24 Desember 2024 pada Kebaktian
       Natal  Pertama  pukul  19.00  WIB.  Bagi jemaat  yang  belum  mendapatkan  Amplop  Persembahan  Palungan  dapat
       menghubungi Penatua Pendamping Wilayah atau Koordinator Wilayah masing-masing wilayah. Kiranya Jemaat dapat
       mendukung dan mempersiapkannya.
       Natal Anak Sekolah Minggu (ASM)
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas bahwa, Perayaan Natal Anak Sekolah Minggu
       akan dilaksanakan pada:

              Hari/tanggal   : Minggu, 22 Desember 2024
              Pukul         : 15.00 WIB - selesai
              Tempat        : Ruang Kebaktian
              Tema          : Yesus Sahabatku
       Diharapkan kepada seluruh Anak Sekolah Minggu hadir dalam acara tersebut. Warta ini sekaligus sebagai undangan.
       Kebaktian Natal Pertama
       Kebaktian Natal Pertama akan dilaksanakan pada hari Selasa, 24 Desember 2024 pukul 19.00 WIB.
       Pelayan Firman Pdt. Rumenta Santyani Manurung.
       Kebaktian Natal Kedua & Perjamuan Kudus
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas bahwa Kebaktian Natal Kedua pada hari Rabu,
       25 Desember 2024 akan dilaksanakan 1 kali kebaktian yaitu pada pukul 08.00 WIB dan Kebaktian Umum Minggu,
       05 Januari 2025 akan dilayankan Perjamuan Kudus. Perjamuan Kudus ini disediakan bagi anggota Jemaat dan
       Jemaat tamu yang telah mengaku percaya dan dibaptiskan. Sensuramorum akan dilaksanakan hari ini Minggu, 22
       Desember 2024. Dimohon kesiapan Jemaat untuk menyambutnya dengan kesungguhan hati agar kita layak untuk
       memenuhi undangan Tuhan, hadir dalam Perjamuan Kudus.
       Kebaktian Minggu, 29 Desember 2024
       Kebaktian Minggu Dalam Masa Natal akan dilaksanakan pada hari Minggu, 29 Desember 2024 pukul 08.00
       WIB (1 kali Kebaktian). Dilayani oleh Pdt.Em. Iwan Tri Wakhyudi.
       Kebaktian Tutup Tahun
       Kebaktian Tutup Tahun akan dilaksanakan pada hari Minggu, 31 Desember 2024 pukul 19.30 WIB. Dilayani
       oleh Pdt. Rumenta Santyani Manurung.
       Kebaktian Tahun Baru
       Kebaktian Tahun Baru akan dilaksanakan pada hari Rabu, 1 Januari 2025 pukul 09.00 WIB (1 kali
       Kebaktian). Dilayani oleh Pdt. Rumenta Santyani Manurung.
       Jadwal Libur Ibadah Pada Bulan Desember 2024 – Januari 2025
       Berikut jadwal libur ibadah pada bulan Desember 2024 -  Januari 2025 GKI Griya Merpati Mas:
       •   Kebaktian Anak Sekolah Minggu mulai libur pada tanggal 29 Desember 2024 – 05 Januari 2025, mulai aktif
          kembali pada tanggal 12 Januari 2024.
       •   Kebaktian Remaja/Pemuda mulai libur pada tanggal 29 Desember 2024 – 05 Januari 2025, mulai aktif kembali
          pada tanggal 12 Januari 2024.
       •   Persekutuan Komisi Dewasa mulai libur pada tanggal 28 Desember 2024 – 04 Januari 2025, mulai aktif kembali
          pada tanggal 11 Januari 2024.
                                   






         Untuk Kalangan Sendiri                  9.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="11"><![CDATA[ Bidang Pembinaan

       Tayangan Youtube YKB “Kiddy” Anak
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas, bahwa Renungan Harian Anak “Kiddy” tayang
       setiap hari senin – sabtu di channel Youtube YKB TV.
                                      Komisi Musik
       Paduan Suara GKI GMM
       Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas melalui Komisi Musik, memberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI
       Griya Merpati Mas bahwa komisi musik akan melakukan pembentukan kembali Paduan Suara dan kegiatan paduan
       suara ini akan dibimbing oleh pelatih musik, kami mengundang kepada Jemaat dan Simpatisan untuk berpartisipasi
       dalam paduan suara tersebut. Bagi Jemaat & Simpatisan diundang untuk hadir pada hari Selasa (Minggu ke 2 dan
       4) pukul 19.30 WIB di Ruang Ibadah GKI Griya Merpati Mas.
                               Bidang Sarana Penunjang

       Bina Organis GKI Griya Merpati Mas
       Majelis Jemaat melalui Komisi Musik saat ini sedang mencari Jemaat (Remaja dan Pemuda)  untuk bergabung dalam
       Tim Organis Gereja. Bagi yang berminat untuk menjadi Organis Gereja dapat mendaftarkan diri kepada Komisi Musik
       GKI Griya Merpati Mas dan selanjutnya akan dibimbing dan dilatih secara profesional. Proses pelatihan mulai diadakan
       bulan September 2023, berikut kriteria peserta pelatihan organis gereja:
           - Usia minimal 13 tahun                - Bersedia menjadi Pemusik di Gereja
           - Sudah memiliki dasar bermusik (keyboard)    - Bersedia dilibatkan dalam pelayanan Gerejawi
           - Mempunyai alat musik sendiri (keyboard). Jika tidak memiliki keyboard, bisa tetap ikut latihan

       Pendaftaran & informasi lebih lanjut dapat menghubungi Komisi Musik (Pnt. Wiyata & Bpk. Marsudi).
       Keamanan Dan Ketertiban Kendaraan Bermotor
       Himbauan  untuk  Jemaat  dan  Simpatisan  GKI  Griya  Merpati  Mas,  demi  keamanan  kendaraan  bermotor  dan
       kenyamanan dalam bergereja parkirlah kendaraan  Bapak/Ibu/Saudara dengan teratur sesuai tempat yang sudah
       disediakan.  Kuncilah (kunci ganda)  dan pastikan kendaraan Bapak/Ibu/Saudara dalam kondisi yang aman sebelum
       Bapak/Ibu/Saudara memasuki Ruang Kebaktian.
       Rekening Pembangunan Gereja
       Seiring dengan pertumbuhan kehidupan berjemaat di GKI Griya Merpati Mas, maka kita pun selalu berusaha untuk
       terus meningkatkan pelayanan dan kenyamanan beribadah untuk seluruh warga Jemaat dan Simpatisan GKI Griya
       Merpati Mas. GKI Griya Merpati Mas yang berusia 20 tahun telah hadir dan melayani umat, begitu juga usia bangunan
       gereja yang semakin tua. Karena itu Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas mengajak Bapak/Ibu/Saudara bersama-
       sama  saling  bahu-membahu  agar  gereja  terus  melakukan  pembangunan  dan  renovasi.  Kita  percaya  Tuhan
       memberikan berkatnya kepada kita yang memiliki kemauan untuk saling bahu-membahu. Bagi Jemaat dan Simpatisan
       yang ingin berpartisipasi atau memberikan persembahan dapat ditransfer melalui rekening gereja GKI Griya Merpati
       Mas BCA KCP Perum Cibodas No. 7131592314 a/n Sutanto & Albherd Ramadhan Putra.
       Pemberitahuan Penyampaian Persembahan
       Penyampaian persembahan dapat diberikan langsung ke Gereja atau bisa ditransfer melalui rekening gereja GKI
       Griya  Merpati Mas, Bank  Mandiri  Kisamaun –  Tangerang No. 155-00-0472739-5  a/n  Gereja Kristen
       Indonesia.








         Untuk Kalangan Sendiri                  10.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="12"><![CDATA[Himbauan Untuk Jemaat
       Diberitahukan  kepada  Jemaat  dan  Simpatisan  GKI  Griya  Merpati  Mas  pada  Kebaktian  Natal  Pertama  tanggal  24
       Desember, Kebaktian Natal Kedua 25 Desember dan Kebaktian Tutup Tahun 31 Desember, dihimbau kepada Jemaat
       dan Simpatisan yang tinggal di lingkungan dekat dengan Gereja untuk TIDAK MEMBAWA KENDARAAN RODA 4
       ke  Gereja  dikarenakan  mengingat  tempat  parkir  yang  terbatas.  Dihimbau  juga  yang  ingin  mengambil  foto  atau
       merekam video, tidak semua Kameramen boleh maju ke depan pada saat ibadah. Dan demi keamanan, ketertiban
       dan kelancaran kebaktian jemaat diharapkan untuk membawa barang secukupnya dan tidak membawa tas/ransel
       besar. Kiranya Jemaat dan Simpatisan dapat mendukung dan bekerjasama. Tuhan Yesus memberkati.
       Lowongan Kerja






















































         Untuk Kalangan Sendiri                  11.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="13"><![CDATA[Untuk Kalangan Sendiri                  12.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="14"><![CDATA[MASA RAYA NATAL
                           GKI GRIYA MERPATI MAS TAHUN 2024

       Rangkaian Kegiatan
       No       Hari, Tanggal        Kegiatan         Waktu                Tema
                                                                   YANG KECIL BEROLEH KASIH
       1.   Minggu, 22 Desember 2024   Adven 4    07.00 & 09.00 WIB
                                                                          KARUNIA
       2.   Minggu, 22 Desember 2024   Natal ASM     15.00 WIB         YESUS SAHABATKU
                                                                  RAJA DAMAI LAHIR DI TENGAH
       3.   Selasa, 24 Desember 2024   Natal Pertama   19.00 WIB
                                                                        KEGELISAHAN
                                    Natal Kedua
       4.   Rabu, 25 Desember 2024                   08.00 WIB        YESUS BERSAMA KITA
                                  (Perjamuan Kudus)
                                                                      MENGAKHIRI TAHUN
                                     Kebaktian
       5.   Selasa, 31 Desember 2024   Tutup Tahun   19.30 WIB     DALAM TERANG DAN HIKMAT
                                                                           TUHAN
                                   Kebaktian Tahun                   BERKAT TUHAN DALAM
       6.   Rabu, 01 Januari 2025                    09.00 WIB
                                       Baru                               RESOLUSI
       Rencana Anggaran
                                                              Harga
        No               Deskripsi                 QtY        Satuan           Total
         1          Penerimaan Kas Gereja                                         5.000.000
         2           Amplop Natal Per KK        185    KK       200.000         37.000.000
         3                Donatur                                                 2.000.000
                                                                   Total       44.000.000
       Tim Acara
            Fotocopy  Liturgi  untuk  Rangkaian  Masa
         1                                                                   Sekretariat
            Raya Natal
         2  Lovegift Pelatih u! tgl 24Des                                   Persekutuan
         3  Lovegift TU                                                     Persekutuan
         4  Lovegift Koster                                                 Persekutuan
         5  Lovegift GSM                                                    Persekutuan
         6  Lovegift Pemusik                                                Persekutuan
         7  Amplop Besar Putih                   3    Box     22.000          66.000
            Properti dan Aksesoris u/ Kegiatan Masa
         8                                                                    750.000
            Raya Natal
                                                                   Total     816.000
       Tim Komsumsi
         1   Konsumsi u/ Petugas Adv. 1 - Adv. 4   5   Kali   100.000                 500.000
         2   Konsumsi Natal 1 (24 Desember)     550   Box     25.000              13.750.000
         3   Konsumsi u/ Warga dan Parkir       100   Box     25.000               2.500.000
         4   Konsumsi u/ Petugas 25 Desember                                         100.000
         5   Konsumsi GR 24 dan 25 Desember      2    Kali    150.000                300.000
         6   Konsumsi Dekorasi                                                        300.000
         7   Konsumsi Petugas Keamanan                                                200.000
         8   Air Mineral                         20   Dus     25.000                  500.000



         Untuk Kalangan Sendiri                  13.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="15"><![CDATA[Total          18.150.000
       Tim Pubdoc
        1   Banner di Luar                                                             180.000
        2   Banner di Dalam 3x3                                                       200.000
                                                                  Total             380.000
       Tim Perlengkapan
        1   Lilin Ungu                         10     Pcs        50.000               500.000
        2   Lilin Pink                         2      Pcs        50.000               100.000
        3   Lilin Putih                        1      Pcs        50.000                 50.000
        4   Lilin Putih Sedang                 7      Pcs        10.000                 70.000
        5   Lilin Kecil Warna-Warni            37     Box        10.000               370.000
        6   Tatakan Lilin Kecil                18     Pax        20.000               360.000
        7   Korek Gas                                                                   15.000
        8   Hiasan Lilin                                                              150.000
        9   Dekorasi Natal                                                          2.500.000
        10   Trash Bag 100x120                 5      Pax        13.000                 65.000
        11   Sewa Kursi, Tenda, kipas/Air Cooler                                   3.300.000
        12   Petugas Kebersihan                                                       300.000
                                                                  Total          7.780.000
       Tim Keamanan
        1   Natal 24 Desember                                                       1.400.000
        2   Natal 25 Desember                                                         600.000
        3   Malam Tahun Baru 31 Desember                                              350.000
        4   Tahun Baru 1 Januari                                                      200.000
        5   Petugas Parkir                                                            300.000
                                                                  Total          2.850.000
       Anggaran Natal Sekolah Minggu
        1   Natal ASM                                                             11.800.000
                                                                  Total         11.800.000

                             Anggaran                               Rp          41.776.000
                       Biaya Tak Terduga (5%)                       Rp           2.088.800
                          Total Anggaran                            Rp          43.864.800
















         Untuk Kalangan Sendiri                  14.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="16"><![CDATA[LAPORAN PENERIMAAN AMPLOP NATAL
               Hari, Tanggal       Jumlah Amplop        Total
        Dana Dari MJ             1                          5.000.000
        Minggu, 10 November 2024   4                          850.000
        Minggu, 17 November 2024   18                       3.700.000   KEKURANGAN DANA
        Minggu, 24 November 2024   10                       2.200.000
        Minggu, 01 Desember 2024   55                      11.095.000
        Minggu, 08 Desember 2024   47                      10.950.000
        Minggu, 15 Desember 2024   31                       7.000.000
                                      Total Dana          40.795.000            3.069.800

                               DATA KEHADIRAN KEBAKTIAN

              KEBAKTIAN UMUM I - MINGGU, 15 Desember 2024 PUKUL 07.00 WIB
         HARI/TG                                                 HADIR           KOLEKTE
           L       KEGIATAN         PELAYAN FIRMAN       P     W    Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
                                                         63    71    5      3
        Minggu,                  Pdt. Rumenta S. Manurung                        2.300.000
        15-12-24   Kebaktian Umum 1   GKI GRIYA MERPATI MAS   11   9  Simpatisan   -
                                                                     -
                                                                   Jumlah   162
                                       PERSEMBAHAN BULANAN
         KODE        NAMA      RUPIAH   BLN/THN    KODE       NAMA       RUPIAH   BLN/THN
         0321124   F D Tampubolon   50.000   Des 24   0326310   Tri Asih Maryati   25.000   Des 24
         0316321   Wiyata       100.000    Des 24   0316116   Heriwandi Saputro   200.000   Des 24
         1516003   Yakup Sutrisno   100.000   Nov 24   0321001   Michelle C N   100.000   Des 24
         1512021   Yerico Della C   100.000   Nov 24   0421014   Mabelle Syalom C   50.000   Des 24
         2327002   Darli Panjaitan   100.000   Des 24   0326081   Sularti Tri Purnami   100.000   Des 24
         0326126   Inde Br Marbun   300.000   Sep-Des 24   0311092   Boby Sigiro   150.000   Des 24
         0816011   Haryadi       50.000    Des 24   0625021   Swarita H Marlinah   50.000   Des 24
         0311021   A R P Hutasoit   70.000   Des 24   0516019   Budi A Sebayang   300.000   Nov-Des 24
         0316002   Advent S Sigiro   100.000   Okt-Nov 24   0611010   David Christian   50.000   Des 24
         0321111   Shepthi Thania A. S   150.000   Feb-Apr 24   2317001   Daniel Putranto   100.000   Des 24
         0316016   Badia Tampubolon   50.000   Des 24   0316147   Kati Sitompul   200.000   Sep-Des 24
         0316262   Sariani       50.000    Des 24   0321074   Graceline Martha T   50.000   Nov 24
         0621011   Friska Angelina   50.000   Des 24
                                                            Total Persembahan Bulanan   2.645.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   4.945.000



             KEBAKTIAN UMUM II - MINGGU, 15 Desember 2024 PUKUL 09.00 WIB
                                                                 HADIR           KOLEKTE
         HARI/TGL   KEGIATAN         PELAYAN FIRMAN
                                                         P     W   Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
                                                         55    71    5     3
        Minggu,                  Pdt. Rumenta S. Manurung                        2.756.000
        15-12-24   Kebaktian Umum 2   GKI GRIYA MERPATI MAS   8   6  Simpatisan   -
                                                                     -
                                                                   Jumlah   148


         Untuk Kalangan Sendiri                  15.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="17"><![CDATA[PERSEMBAHAN BULANAN
          KODE       NAMA      RUPIAH   BLN/THN   KODE        NAMA      RUPIAH   BLN/THN
         0326105   Hariyanti    100.000   Des 24   0316371   M Lumban Tobing   200.000   Jul-Des 24
         0621016   Nadya J Purba   50.000   Des 24   0711012   Ello C Harefa   100.000   Jan-Des 24
         0411011   R F Pandiangan   50.000   Des 24   0416009   Anri Siringo-ringo   50.000   Des 24
         0326215   Poibe Siahaan   50.000   Des 24   2313020   Herman V A Z   50.000   Des 24
         0326256   Ruth Elisabeth   50.000   Des 24   0326080   Eritha Siburian   50.000   Des 24
         0326061   Dwi R Ning Tyas   200.000   Agt 24   0321132   Silvia T Samosir   50.000   Des 24
         0326435   Minar S Siahaan   50.000   Des 24   0321140   Isabella J Samosir   50.000   Des 24
         0316192   Mursid Prasetyo   50.000   Des 24   0326456   Marthawidiawati   200.000   Agt-Des 24
         0922001   Gloria R Ulina T   50.000   Apr 24   0326275   Sri Alin   100.000   Nov-Des 24
         0316225   Regen P Siahaan   100.000   Nov-Des 24   2318013   L P I Sibuea   20.000   Des 24
         1426006   Sarifati Marunduri   200.000   Nov-Des 24   0426010   Roslina Tambunan   50.000   Des 24
         0326068   Elis C Sitorus   300.000   Des 24   0411025   R Siringo-ringo   30.000   Des 24
         0826014   Lusianti     50.000   Nov-Des 24   1416005   Bezisokhi Lase   200.000   Nov-Des 24
         0326510   Ida L Simanjuntak   100.000   Nov-Des 24   0316139   J Pandiangan   50.000   Des 24
         0316168   Makmur Samosir   100.000   Des 24   0311078   B S Sianipar   50.000   Des 24
         0321092   C D Samosir   200.000   Des 24   0311042   Arya Samuel Purba   50.000   Des 24
         0321015   Lisa E Sitompul   100.000   Nov-Des 24   0316122   Hotman D Purba   200.000   Des 24
         0316500   Walditro Sitompul   100.000   Nov-Des 24   0321041   Tamara Handayani   100.000   Des 24
                                                            Total Persembahan Bulanan   3.500.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   6.256.000

       KEBAKTIAN REMAJA-PEMUDA
                                                           Hadir
           Hari/tgl        Dilayani oleh                                          Kolekte
                                           Pnt (P)  Pnt (W)   J (P)   J (W)   S (P)   S (W)   Total
        Minggu,
        15 Desember 2024   Pdt. Rumenta SM   1    -    19    22    -    -    42   338.000
       KEBAKTIAN ANAK SEKOLAH MINGGU
            Hari/tgl                           Hadir                           Kolekte
                         GSM (P)   GSM (W)    J (P)    J (W)       Total
        Minggu,            4        10        42        29          85         535.000
        15 Desember 2024
       PERSEKUTUAN DEWASA
                                                           Hadir
           Hari/tgl        Dilayani oleh                                          Kolekte
                                           Pnt (P)  Pnt (W)   J (P)   J (W)   S (P)   S (W)   Total
        Sabtu,
        14 Desember 2024   Pnt. Murjangkung   1   1     1    13    -    -    16   145.000

       Total keseluruhan penerimaan persembahan gereja
       (diluar persembahan lain-lain):  .............................     Rp 12.219.000
                      Apabila ada persembahan Saudara yang salah cetak atau belum tercetak dimohon dapat menghubungi
                         Majelis Jemaat atau ke Sekretariat Gereja. untuk diralat pada Warta Jemaat minggu depan.
                           Terima kasih atas persembahan yang Saudara berikan. Tuhan Yesus memberkati.








         Untuk Kalangan Sendiri                  16.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="18"><![CDATA[AGENDA KEGIATAN SEPEKAN
         HARI & TGL    JAM        JENIS KEGIATAN            TEMPAT       DILAYANI OLEH
       Senin,
       23 Desember 2024   -               -                    -                -
       Selasa,         19.00   Kebaktian Natal Pertama   Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M
       24 Desember 2024
       Rabu,           08.00   Kebaktian Natal Kedua     Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M
       25 Desember 2024
       Kamis,
       26 Desember 2024   -               -                    -                -
       Jumat,          10.00   Perlawatan                      -        Komisi Pelawat
       27 Desember 2024
       Sabtu,          17.00   Latihan Paduan Suara Anak   Ruang Kebaktian   Bpk. Daru
       28 Desember 2024   18.30   Gladi Resik Kebaktian Minggu   Ruang Kebaktian   Persekutuan
       Minggu,         08.00   Kebaktian Umum            Ruang Kebaktian   Pdt. Em. Iwan Tri W
       29 Desember 2024   10.00   Gladi Resik Kebaktian Tutup Tahun  Ruang Kebaktian   Persekutuan
                       11.00   Gladi Resik Kebaktian Tahun Baru   Ruang Kebaktian   Persekutuan

                 KEBAKTIAN Natal Pertama - Selasa, 24 Desember 2024
          PELAYAN                  Kebaktian Natal Pertama pk. 19.00 WIB
          FIRMAN                         Pdt. Rumenta Santyani Manurung
         Asal Gereja                        GKI GRIYA MERPATI MAS
            Tema             "RAJA DAMAI LAHIR DI TENGAH KEGELISAHAN"
                       Bacaan I: Yesaya 9:1-6            Bacaan II: Titus 2:11-14
           Bacaan
                       Antar Bacaan: Mazmur 96           Injil: Lukas 2:1-20

                    KEBAKTIAN Natal Kedua- Rabu, 25 Desember 2024
          PELAYAN                    Kebaktian Natal Kedua pk. 08.00 WIB
          FIRMAN                         Pdt. Rumenta Santyani Manurung
         Asal Gereja                        GKI GRIYA MERPATI MAS
            Tema                          "YESUS BERSAMA KITA"
                       Bacaan I: Yesaya 52:7-10          Bacaan II: Ibrani 1:1-12
           Bacaan
                       Antar Bacaan: Mazmur 98           Injil: Yohanes 1:1-14

                      KEBAKTIAN Umum - Minggu, 29 Desember 2024
          PELAYAN                      Kebaktian Umum pk. 08.00 WIB
          FIRMAN                            Pdt. Em. Iwan Tri Wahyudi
         Asal Gereja                            GKI SAMANHUDI
            Tema                  "MAKIN DISUKAI ALLAH DAN SESAMA"
                       Bacaan I: 1 Samuel 2:18-20, 26    Bacaan II: Kolose 3:12-17
           Bacaan
                       Antar Bacaan: Mazmur 148          Injil:  Lukas 2:41-52


         Untuk Kalangan Sendiri                  17.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="19"><![CDATA[PENTING!


                          YANG ANDA PERLU KETAHUI !

       1.  INGIN  MENJADI  ANGGOTA  JEMAAT  GKI  GRIYA  MERPATI  MAS
           TANGERANG?
              Mintalah dan bawalah surat Pindah Keanggotaan (Surat Attestasi) dari Gereja
           asal Saudara.

       2.  INGIN PINDAH KE GEREJA LAIN?
              Buatlah surat permohonan kepada Majelis Jemaat untuk Pindah keanggotaan
           (Attestasi Keluar).

       3.  PINDAH RUMAH ATAU ALAMAT BARU?
              Beritahukanlah  kepada  Koordinator  Wilayah  Saudara  atau  langsung  kepada
           Sekretariat Gereja GKI Griya Merpati Mas.

       4.  BERITA KELAHIRAN. MENINGGAL DUNIA. MOHON DUKUNGAN DOA?
              Beritahukanlah kepada pengurus atau datang langsung ke Sekretariat Gereja
           untuk dapat diwartakan.

       5.  INGIN PEMBERKATAN NIKAH DI GEREJA?
           Buatlah  surat  permohonan  3  (tiga)  bulan  sebelum  Pemberkatan  Nikah
           dilaksanakan.  (sebelum  mengajukan  permohonan  akan  diadakan  percakapan
           terlebih dahulu)

       6.  INGIN MENGISI KEBAKTIAN SYUKUR?
              Datanglah ke sekretariat gereja untuk mengisi form yang telah disediakan atau
           dapat juga menghubungi Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas.

       7.  DEMI KEAMANAN DAN KETERTIBAN KENDARAAN BERMOTOR
              Parkirlah kendaraan Anda dengan teratur dan kuncilah kendaraan Anda sebelum
           Anda memasuki Ruang Kebaktian. Apakah sudah terkunci?

       8.  INGIN MENGISI PUJIAN DALAM KEBAKTIAN?
           Beritahukanlah  kepada  Koordinator  Wilayah  Saudara  atau  langsung  kepada
           Majelis Jemaat Bidang Persekutuan GKI Griya Merpati Mas.

       9.  Jagalah Kebersihan tempat Ibadah Anda.

       10.  Foto copy lagu dan mazmur tidak dibawa pulang. harap dirapihkan dan ditaruh
           ditempat semula. untuk dapat dipakai lagi. Terima kasih.




         Untuk Kalangan Sendiri                  18.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page></pages></Search>