<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="16"><page Index="1"><![CDATA[WARTA JEMAAT GEREJA KRISTEN INDONESIA


                          G R I Y A   M E R P A T I   M    A S   -   T A N G E R A N G

                               Perumahan Griya Merpati Mas Blok C. 31 No. 11 – 14 Tangerang – Banten. 15133
                                        Sekretariat: (021) 5901758  -  gki_gmm@yahoo.com
                                   Channel WhatsApp: s.id/gki-gmm Website Sinode GKI: www.sinodegki.org
                               Pdt. Rumenta Santyani Manurung  HP. 0821-2288-6674 –  rettasz82@gmail.com
                                          Perlawatan: Ibu Sri Alin  0821-1094-3334

       TEMA          :“MENJADI JEMAAT                     YANG BERPERAN”

       S U B  T E M A   :  J e m a a t   m e n y a t a k a n   k e s e d i a a n   b e r b a g i   r u a n g   d a l a m

                        k e h i d u p a n   b e r s a m a .








                            JENIS KEGIATAN      WAKTU     HARI

                          Kebaktian Umum
                           •   Kebaktian Umum I   07.00  WIB     Minggu

                           •   Kebaktian Umum II   09.00  WIB     Minggu

                          Kebaktian ASM

                           •   Kelas 3 – 8     07.00  WIB     Minggu
                           •   Batita – Kelas 2    09.00  WIB     Minggu

                           Kebaktian
                           Remaja & Pemuda     11.00  WIB     Minggu

                           Persekutuan
                           Dewasa              16.00  WIB     Sabtu







                                            JAM KERJA

         Rekening Pembangunan        Senin – Jumat   09.00 - 17.00    Rekening:

                Gereja:                Kamis      14.00 - 21.00   GKI Griya Merpati Mas

          GKI Griya Merpati Mas        Sabtu      09.00 - 13.00        Mandiri

         BCA KCP Perum Cibodas         Minggu     07.00 - 16.00   Kisamaun – Tangerang

                                       Senin
             No. 7131592314            Jumat    Libur Pendeta & TU   No. 155-00-0472739-5
                                                        ster
                                                  Libur Ko
              a/n Sutanto &                                              a/n
         Albherd Ramadhan Putra                                 Gereja Kristen Indonesia


        Edisi. 15 – Tahun Ke-21                              Minggu, 29 Desember 2024



         Untuk Kalangan Sendiri                  1.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="2"><![CDATA[KEBAKTIAN UMUM - Minggu, 29 Desember 2024

                                     Kebaktian Umum Pukul 08.00 WIB
      PELAYAN FIRMAN
                                             Pdt.Em. Iwan Tri Wakhyudi
          Asal Gereja                             GKI SAMANHUDI

            Tema                  "MAKIN DISUKAI ALLAH DAN SESAMA"
                           Bacaan I: 1 Samuel 2:18-20, 26    Bacaan II: Kolose 3:12-17
            Bacaan
                           Antar Bacaan: Mazmur 148          Injil:  Lukas 2:41-52

      Organis / Pemusik                          Sdr. Andry Manalu
          Prokantor                     Ibu Erna, Sdri. Yemima, & Ibu Deassy
          Multimedia                                 Sdri. Dela
       Pnt. Pendamping                          Pnt. Hendrik S. Millu
        Pelayan Liturgi                              Pnt. Wiyata
          Bacaan 1                            Ibu Titik Utari Ismiyanti
          Bacaan 2                                Pnt. Murjangkung
       Ringkasan Warta                           Pnt. Liberty Sitorus
       Pengakuan Iman
            Rasuli                                Pnt. Osda Sinaga
        Persembahan                           Pnt. Wahyu Retno Palupi
      Penanggungjawab                            Pnt. Liberty Sitorus
         Penyambut                                 Majelis Jemaat
           Jemaat
        Sound System                                 Sdr. Johan
























         Untuk Kalangan Sendiri                  2.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="3"><![CDATA[KEBAKTIAN TUTUP TAHUN - Selasa, 31 Desember 2024

                                      Kebaktian Tutup Tahun pk. 19.30 WIB
         PELAYAN FIRMAN
                                           Pdt. Rumenta Santyani Manurung
             Asal Gereja                        GKI GRIYA MERPATI MAS
                                   "MENGAKHIRI TAHUN DALAM TERANG DAN
               Tema
                                                   HIKMAT TUHAN"
               Bacaan           Bacaan I: 1 Raja-raja 3:5-14      Injil: Yohanes 8:12-19

         Organis / Pemusik                       Bpk. Marsudi & Sdri. Velia
             Prokantor                     Ibu Erna, Sdri. Yemima, & Ibu Deassy
             Multimedia                                 Sdr. Tanto
          Pnt. Pendamping                              Pnt. Sutrisno
           Pelayan Liturgi                          Pnt. Liberty Sitorus
             Bacaan 1                                   Pnt. Wiyata
        Panggilan Beribadah                          Pnt. Osda Sinaga
           Persembahan                           Pnt. Albherd RP Hutasoit
         Penanggungjawab                             Pnt. Osda Sinaga
         Penyambut Jemaat                             Majelis Jemaat
           Sound System                                 Sdr. Barens

































         Untuk Kalangan Sendiri                  3.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="4"><![CDATA[KEBAKTIAN TAHUN BARU - Rabu, 01 Januari 2025

                                        Kebaktian Tahun Baru pk. 09.00 WIB
         PELAYAN FIRMAN
                                             Pdt. Rumenta Santyani Manurung
            Asal Gereja                         GKI GRIYA MERPATI MAS
               Tema                "BERKAT TUHAN DALAM RESOLUSI"
                                Bacaan I: Bilangan 6:22-27     Bacaan II: Galatia 4:4-7
              Bacaan
                                Antar Bacaan: Mazmur 8         Injil: Lukas 2:15-21

         Organis / Pemusik                             Bpk. Suprapto
             Prokantor                    Ibu Erna, Sdri. Yemima, & Ibu Deassy
             Multimedia                                 Sdri. Nonia
         Pnt. Pendamping                          Pnt. Heriwandi Saputro
           Pelayan Liturgi                          Pnt. Daniel Suwito
             Bacaan 1                           Sdri. Ofrince Mardiana Millu
             Bacaan 2                            Pnt. Wahyu Retno Palupi
        Panggilan Beribadah                        Pnt. Esteman Ndraha
           Persembahan                           Pnt. Dewi Prihatiningsih
         Penanggungjawab                           Pnt. Esteman Ndraha
        Penyambut Jemaat                              Majelis Jemaat
           Sound System                                  Sdr. Adi

                                  




























         Untuk Kalangan Sendiri                  4.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="5"><![CDATA[ Renungan

                             HIKMAT DAN KECERDASAN
                                         Lukas 2:41-52

          Semua orang yang mendengar Dia sangat heran akan kecerdasan-Nya dan jawaban-
                                   jawaban yang diberikan-Nya.
                                          (Lukas 2:47)


             Saat  Yesus  berumur  12  tahun,  para  pemuka  agama  telah  takjub  akan
        kecerdasan dan hikmat yang dimiliki-Nya. Saat mengajar orang banyak, Yesus juga
        memberi  kesan  yang  sama.  Matius  7:28  menyatakan  bahwa  “Setelah  Yesus
        mengakhiri perkataan itu, takjublah orang banyak itu mendengar pengajaran-Nya.”

             Dalam  Matius  7:29  disimpulkan  bahwa  perasaan  takjub  orang  banyak  itu
        disebabkan  karena  Yesus  selain  mengajar  dengan  penuh  hikmat,  Ia  juga
        digambarkan penuh kuasa. Kata “kuasa” di sini berarti memiliki otoritas (exousia).
        Kecerdasan Yesus sebagai Anak Allah dan Mesias bukanlah sekadar pandai, tetapi
        di dalamnya terkandung hikmat dan otoritas ilahi. Merujuk pada Amsal 8:14-32,
        maka Sang Hikmat itu disebut juga sebagai sumber pengertian. Kristus selaku Sang
        Hikmat Allah pada diri-Nya telah memiliki kecerdasan, hikmat, dan otoritas ilahi.

             Kita  membutuhkan  hikmat  dan  kecerdasan  agar  mampu  berpikir  dan
        mengambil keputusan yang benar. Dalam Lukas 21:15, Kristus akan memberikan
        hikmat kepada umat yang membutuhkan. Dengan sikap percaya dan bersekutu
        kepada Kristus, kita akan dikaruniai roh hikmat dan kecerdasan. Roh hikmat dan
        kecerdasan  itu  kita  kembangkan  melalui  proses  belajar  dalam  berbagai  aspek
        kehidupan.  Dengan  demikian  kita  akan  memiliki  pengetahuan,  kompetensi,  dan
        karakter unggul. Karena itu, perenungan akan firman Tuhan seharusnya membuka
        perspektif dan pola berpikir yang cerdas dan berhikmat.








                                             DOA:
         Ya Kristus, karuniakanlah kepada kami roh hikmat-Mu agar kami mempermuliakan Allah
                            melalui pengetahuan dan talenta kami. Amin.






         Untuk Kalangan Sendiri                  5.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="6"><![CDATA[Majelis Jemaat dan Pengurus Komisi Pelawat mengucapkan:
                                     “SELAMAT ULANG TAHUN”
                Kepada yang berulang tahun dari tanggal 29 Desember 2024 sd 4 Januari 2025.
           NAMA                                  TANGGAL LAHIR           WILAYAH
           Deassy Veronica Hertofani Gaspersz      29 Desember              1
           Rachel Desirene Natalia                 29 Desember              3
           Glorya Amadea Sitinjak                  29 Desember              6
           Alfred G Simatupang                     30 Desember              1
           Lamhot Sitompul                         30 Desember              4
           Aurel Nathania S                        30 Desember              5
           Bezisokhi Lase                          30 Desember              6
           Richard Tampubolon                      31 Desember              3
           Adrian Batistha                         31 Desember              6
           Benhad Josua Padang                      01 Januari              1
           Frengky Kurniawan Bakara                 02 Januari              3
           Rayfran Siahaan                          03 Januari              1
           Yoel Reynara Narendra                    03 Januari              2
           Richard Egner Rogabe Sitorus             03 Januari              5
           Ferliana Samosir                         04 Januari              1
           Evangelina Makdalena Siburian            04 Januari              3
           Chantika Sigiro                          04 Januari              6
           Fransiska Turnip                         04 Januari              6
           Secilia Lp Harefa                        04 Januari              6
                “Ajarlah kami menghitung hari-hari kami sedemikian, sehingga kami beroleh hati yang bijaksana” (Mazmur 90:12)

       Mohon maaf apabila terjadi kesalahan dalam penulisan nama atau tanggal dan bilamana ada diantara Saudara yang berulang tahun antara
                  tanggal tersebut di atas namun belum tercetak/tertulis atau Saudara pindah alamat harap menghubungi
          Sekretariat GKI Griya Merpati Mas atau pengurus Komisi Pelawat. Atas perhatiannya diucapkan terima kasih. Tuhan memberkati.
       Pokok-Pokok Doa Syafaat
        a.  Jemaat yang sakit dirumah atau di Rumah Sakit: Ananda Wikan Wicaksono, Ibu Risma Tobing, Ibu Kelenora

          Hutauruk, Ibu Sofi, Ibu Ngatiyem, Ibu Rosmanny Panjaitan, Pnt. Henni Indriani Rusadi, Adley Samuel,
          Evelyn Rebbeca Agatha, Bpk. Sumo Miharjo, Bpk. L. Simatupang, Bpk. Makmur Manalu, Ibu Dewi Pakpahan,
          Ibu Sri Suparti Ningsih, Ibu Eritama Siahaan, Bpk. Sukirin, Ibu Riana Retna Tampubolon, Bezaleel Sandy,
          Bezisokhi Lase, Frets Hutueli, Harapan Sitinjak, Robinson Sihombing, Bpk. Elphianus Harefa, Ibu Ruchayah,
          Bpk. Simangunsong, Ibu Ambarwati, Bpk. Hartono Tedjomuljo, Lisbet Tampubolon, Bpk. Nanad Sunardi,
          Bpk. Sugiyoto dan Bpk Mardi Tambunan.
        b.    Ulang tahun dari tgl. 29 Desember 2024 sd 4 Januari 2025.
        c.    Pembangunan Jemaat GKI Griya Merpati Mas.
        d.    Bangsa dan Negara Indonesia.

                                B A C A A N  A L K I TA B   SE PE K AN
                Hari                   Bacaan                 Hari            Bacaan
        Senin,                2 Tawarikh 1:7-13;      Kamis,              Amsal 1:1-7;
        30 Desember 2024      Markus 13:32-37         02 Januari 2025     Yakobus 3:13-18
        Selasa,               1 Raja-raja 3:5-14;     Jumat,              Ayub 42:10-17,
        31 Desember 2024      Yohanes 8:12-19         03 Januari 2025     Lukas 8:16-21
                              Pengkhotbah 3:1-13;
        Rabu,                 Mazmur 8; Wahyu 21:1-6;    Sabtu,           Yesaya 6:1-5;
        01 Januari 2025                               04 Januari 2025     Kis. 7:44-53
                              Matius 25:31-46
                      Salah satu Program Jemaat GKI Griya Merpati Mas tahun 2024 adalah mengajak jemaat
        semakin akrab dengan Firman Tuhan. Karena itu setiap hari Minggu dalam Warta Jemaat dicantumkan “BACAAN ALKITAB SEPEKAN”.
                 Marilah seluruh Jemaat GKI Griya Merpati Mas semakin akrab membaca dan mendalami Firman Tuhan.




         Untuk Kalangan Sendiri                  6.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="7"><![CDATA[ Bidang Persekutuan
       Kebaktian Tutup Tahun
       Kebaktian Tutup Tahun akan dilaksanakan pada hari Minggu, 31 Desember 2024 pukul 19.30 WIB. Dilayani
       oleh Pdt. Rumenta Santyani Manurung.
       Kebaktian Tahun Baru
       Kebaktian Tahun Baru akan dilaksanakan pada hari Rabu, 1 Januari 2025 pukul 09.00 WIB (1 kali
       Kebaktian). Dilayani oleh Pdt. Rumenta Santyani Manurung.
       Perjamuan Kudus
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas bahwa Kebaktian Umum Minggu, 05 Januari
       2025 akan dilayankan Perjamuan Kudus. Perjamuan Kudus ini disediakan bagi anggota Jemaat dan Jemaat tamu
       yang telah mengaku percaya dan dibaptiskan. Dimohon kesiapan Jemaat untuk menyambutnya dengan kesungguhan
       hati agar kita layak untuk memenuhi undangan Tuhan, hadir dalam Perjamuan Kudus.
       Jadwal Libur Ibadah Pada Bulan Desember 2024 – Januari 2025
       Berikut jadwal libur ibadah pada bulan Desember 2024 -  Januari 2025 GKI Griya Merpati Mas:
       •   Kebaktian Anak Sekolah Minggu mulai libur pada tanggal 29 Desember 2024 – 05 Januari 2025, mulai aktif
          kembali pada tanggal 12 Januari 2025.
       •   Kebaktian Remaja/Pemuda mulai libur pada tanggal 29 Desember 2024 – 05 Januari 2025, mulai aktif kembali
          pada tanggal 12 Januari 2025.
       •   Persekutuan Komisi Dewasa mulai libur pada tanggal 28 Desember 2024 – 04 Januari 2025, mulai aktif kembali
          pada tanggal 11 Januari 2025.
       Kebersamaan Jemaat Minggu Pertama
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas bahwa, pada hari Minggu, 5 Januari 2025 akan
       ada Acara Kebersamaan Jemaat yang dilaksanakan setelah Kebaktian Umum I dan Kebaktian Umum II dan akan
       dikoordinir oleh Wilayah 6.
       Rapat Kerja Tahunan dan Persidangan Majelis Jemaat
       Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas akan mengadakan Rapat Kerja Tahunan dan Persidangan Majelis Jemaat (PMJ)
       pada hari Sabtu, 18 Januari 2025 bertempat di GKI Griya Merpati Mas. Kepada semua anggota Majelis Jemaat GKI
       Griya Merpati Mas diundang hadir. (Warta ini sekaligus sebagai undangan). Kepada Jemaat yang mempunyai ide,
       saran dan kritik dapat menyampaikannya ke Majelis Jemaat sebelum persidangan dimulai dengan mencantumkan
       nama, nomor induk keanggotaan dan disertai dengan tanda tangan. Mohon dukungan doa jemaat agar Persidangan
       Majelis Jemaat dan Rapat Kerja ini dapat menghasilkan keputusan-keputusan yang bermanfaat untuk pertumbuhan
       GKI Griya Merpati Mas.

                                   Bidang Pembinaan
       Kelas Katekisasi Tahun 2025
       GKI  Griya  Merpati  Mas  membuka Kelas  Katekisasi  Baptis  Dewasa  dan  Mengaku  Percaya/Sidi  Tahun
       2025 dimulai pada Maret 2025, dilaksanakan setiap hari Rabu pukul 19.00 WIB di Ruang Kebaktian GKI Griya Merpati
       Mas. Formulir pendaftaran dapat diambil di Sekretariat gereja setiap hari jam kerja, dimulai pada hari Minggu, 5
       Januari 2025.
       Pengembalian Formulir Katekisasi terakhir pada hari Minggu, 2 Maret 2025, dengan melampirkan fotocopy Surat
       Baptis Anak (Bagi yang Mengaku Percaya/Sidi), Akta kelahiran serta Pas foto ukuran 3x4 (1 lembar) dan 2x3 (2
       lembar).
       Tayangan Youtube YKB “Kiddy” Anak
       Diberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI Griya Merpati Mas, bahwa Renungan Harian Anak “Kiddy” tayang
       setiap hari senin – sabtu di channel Youtube YKB TV.
                                   






         Untuk Kalangan Sendiri                  7.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="8"><![CDATA[ Bidang Kesaksian & Pelayanan
       Berita Dukacita
       Telah pulang ke rumah Allah Bapa di surga Bpk. St.K. Purba orang tua dari Bpk. Hotman D. Purba/Bpk Mertua dari
       Bu Hariyanti (Koord. Wil. 6) pada hari pada hari Jumat, 27 Desember 2024 dan akan dimakamkan pada hari Senin,
       30 Desember 2024 di Dolok Sanggul Tapanuli Utara. Majelis Jemaat dan segenap Anggota Jemaat GKI Griya Merpati
       Mas, menyampaikan Turut berduka cita, Semoga keluarga dan para sahabat dekat yang ditinggalkan memperoleh
       kekuatan serta penghiburan dalam persekutuan Roh Kudus dan cinta kasih Tuhan Yesus.
                                      Komisi Musik

       Paduan Suara GKI GMM
       Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas melalui Komisi Musik, memberitahukan kepada Jemaat dan Simpatisan GKI
       Griya Merpati Mas bahwa komisi musik akan melakukan pembentukan kembali Paduan Suara dan kegiatan paduan
       suara ini akan dibimbing oleh pelatih musik, kami mengundang kepada Jemaat dan Simpatisan untuk berpartisipasi
       dalam paduan suara tersebut. Bagi Jemaat & Simpatisan diundang untuk hadir pada hari Selasa (Minggu ke 2 dan
       4) pukul 19.30 WIB di Ruang Ibadah GKI Griya Merpati Mas.

                               Bidang Sarana Penunjang
       Bina Organis GKI Griya Merpati Mas
       Majelis Jemaat melalui Komisi Musik saat ini sedang mencari Jemaat (Remaja dan Pemuda)  untuk bergabung dalam
       Tim Organis Gereja. Bagi yang berminat untuk menjadi Organis Gereja dapat mendaftarkan diri kepada Komisi Musik
       GKI Griya Merpati Mas dan selanjutnya akan dibimbing dan dilatih secara profesional. Proses pelatihan mulai diadakan
       bulan September 2023, berikut kriteria peserta pelatihan organis gereja:
           - Usia minimal 13 tahun                - Bersedia menjadi Pemusik di Gereja
           - Sudah memiliki dasar bermusik (keyboard)    - Bersedia dilibatkan dalam pelayanan Gerejawi
           - Mempunyai alat musik sendiri (keyboard). Jika tidak memiliki keyboard, bisa tetap ikut latihan

       Pendaftaran & informasi lebih lanjut dapat menghubungi Komisi Musik (Pnt. Wiyata & Bpk. Marsudi).
       Keamanan Dan Ketertiban Kendaraan Bermotor
       Himbauan  untuk  Jemaat  dan  Simpatisan  GKI  Griya  Merpati  Mas,  demi  keamanan  kendaraan  bermotor  dan
       kenyamanan dalam bergereja parkirlah kendaraan  Bapak/Ibu/Saudara dengan teratur sesuai tempat yang sudah
       disediakan.  Kuncilah (kunci ganda)  dan pastikan kendaraan Bapak/Ibu/Saudara dalam kondisi yang aman sebelum
       Bapak/Ibu/Saudara memasuki Ruang Kebaktian.
       Rekening Pembangunan Gereja
       Seiring dengan pertumbuhan kehidupan berjemaat di GKI Griya Merpati Mas, maka kita pun selalu berusaha untuk
       terus meningkatkan pelayanan dan kenyamanan beribadah untuk seluruh warga Jemaat dan Simpatisan GKI Griya
       Merpati Mas. GKI Griya Merpati Mas yang berusia 20 tahun telah hadir dan melayani umat, begitu juga usia bangunan
       gereja yang semakin tua. Karena itu Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas mengajak Bapak/Ibu/Saudara bersama-
       sama  saling  bahu-membahu  agar  gereja  terus  melakukan  pembangunan  dan  renovasi.  Kita  percaya  Tuhan
       memberikan berkatnya kepada kita yang memiliki kemauan untuk saling bahu-membahu. Bagi Jemaat dan Simpatisan
       yang ingin berpartisipasi atau memberikan persembahan dapat ditransfer melalui rekening gereja GKI Griya Merpati
       Mas BCA KCP Perum Cibodas No. 7131592314 a/n Sutanto & Albherd Ramadhan Putra.
       Pemberitahuan Penyampaian Persembahan
       Penyampaian persembahan dapat diberikan langsung ke Gereja atau bisa ditransfer melalui rekening gereja GKI
       Griya  Merpati Mas,  Bank  Mandiri  Kisamaun –  Tangerang No. 155-00-0472739-5  a/n  Gereja Kristen
       Indonesia.









         Untuk Kalangan Sendiri                  8.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="9"><![CDATA[CALON PENATUA GKI GRIYA MERPATI MAS
                  MASA PELAYANAN PERIODE I (PERTAMA) 2025 – 2028

       Setelah didoakan bersama dan dipertimbangkan dengan seksama calon-calon yang diajukan oleh anggota jemaat
       dan dengan memperhatikan kesediaannya untuk menjadi Penatua yang memikul tugas dan tanggungjawab terhadap
       pelayanan dalam berjemaat dan bergereja, maka melalui Persidangan Majelis Jemaat (PMJ) Kamis, 21 November
       2024,  serta  hasil  perlawatan  telah  terpilih  Saudara-saudari  yang  namanya  tercantum  dibawah  ini  sebagai  Calon
       Penatua GKI Griya Merpati Mas untuk masa pelayanan tahun 2025 – 2028

          NO             NAMA                                ALAMAT
           1   Nanad Sunardi              Perum Wisma Harapan Blok B2/16
           2   Sudadi                     Pondok Alam Permai Blok A4/17
           3   Meirudi Lumban Tobing      Villa Tomang baru Jln Halimun  Blok H 3/1
           4   Sutanto                    Perum Wisma Harapan Blok B 12/10
           5   Resha Essy Pindaow Barus   Villa Regensi II Blok FD 7/22

                               PENATUA YANG MENGAKHIRI PELAYANANNYA
                             PERIODE II (KEDUA) TAHUN PELAYANAN 2022-2025

           1   Pnt. Daniel Suwito         Perum Total Persada Raya Blok B6/20
           2   Pnt. Liberty Sitorus       Villa Regensi II Blok FD IV/2
           3   Pnt. Osda Sinaga           Jln Prabu Kian Santang P.Grand Duta Blok G1/73

       Apabila di antara Saudara-saudara belum dapat menerima, memberikan dukungannya dan merasa keberatan atas
       calon-calon Penatua tersebut diatas, karena alasan-alasan yang berdasarkan Alkitab, Tata Gereja dan Tata Laksana
       GKI,  maka  pernyataan  keberatan  berikut  alasan-alasannya  dapat  disampaikan  kepada  Majelis  Jemaat  dengan
       identitas yang jelas sebelum tanggal 2 Maret 2025, agar masalahnya dapat dipertimbangkan dan diputuskan secara
       gerejawi. Apabila tidak ada keberatan yang sah, maka calon-calon Penatua tersebut diatas akan diteguhkan dalam
       Kebaktian Peneguhan Penatua yang dilaksanakan dalam Kebaktian Umum II Minggu, 23 Maret 2025.

                                     MASA RAYA NATAL
                           GKI GRIYA MERPATI MAS TAHUN 2024
       Rangkaian Kegiatan
       No       Hari, Tanggal        Kegiatan         Waktu                Tema
                                                                      MENGAKHIRI TAHUN
                                     Kebaktian
       1.   Selasa, 31 Desember 2024   Tutup Tahun   19.30 WIB     DALAM TERANG DAN HIKMAT
                                                                           TUHAN
                                   Kebaktian Tahun                   BERKAT TUHAN DALAM
       2.   Rabu, 01 Januari 2025                    09.00 WIB
                                       Baru                               RESOLUSI



















         Untuk Kalangan Sendiri                  9.                            GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="10"><![CDATA[Lowongan Kerja



































































         Untuk Kalangan Sendiri                  10.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="11"><![CDATA[DATA KEHADIRAN KEBAKTIAN

              KEBAKTIAN UMUM I - MINGGU, 22 Desember 2024 PUKUL 07.00 WIB
                                                                 HADIR           KOLEKTE
         HARI/TGL   KEGIATAN         PELAYAN FIRMAN
                                                         P     W    Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
                                                         53    61    5      2
        Minggu,   Kebaktian Umum 1   Pdt. Em. Meitha Sartika    Simpatisan       2.267.000
        22-12-24                       GKI DELIMA
                                                          9    9     -      -
                                                                   Jumlah   139
                                       PERSEMBAHAN BULANAN
          KODE        NAMA       RUPIAH   BLN/THN   KODE      NAMA       RUPIAH   BLN/THN
         0311070   Kevin Enzo Eliezer   10.000   Des 24   0316326   Yunus Simanjuntak   150.000   Okt-Des 24
         2117015      Jasman     150.000   Nov-Des 24   0516029   Supriyadi   200.000   Nov-Des 24
         2127016   Siti Muntasriyah   150.000   Nov-Des 24   0032638   D P Br Samosir   30.000   Des 24
         0616004   P.Simangunsong   300.000   Jul-Des 24   0626007   Tiurma Yulita S   700.000   Jun-Des 24
         0421003    Isabel Cecil A   10.000   Des 24   0321085   Novi Irawati   180.000   Jan-Des 24
         0316399    Sahala Sinaga   30.000   Des 24   0326127   Inti Sarilam Siregar   120.000   Okt-Des 24
         0326389    Ratih Siregar   120.000   Jan-Des 24
                                                            Total Persembahan Bulanan   2.150.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   4.417.000


             KEBAKTIAN UMUM II - MINGGU, 22 Desember 2024 PUKUL 09.00 WIB
                                                                 HADIR           KOLEKTE
         HARI/TGL   KEGIATAN         PELAYAN FIRMAN
                                                         P     W   Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
                                                         42    46    3     3
        Minggu,                   Pdt. Em. Meitha Sartika                        1.930.000
        22-12-24   Kebaktian Umum 2   GKI DELIMA         5     5  Simpatisan   -
                                                                     -
                                                                   Jumlah   103
                                       PERSEMBAHAN BULANAN
          KODE        NAMA      RUPIAH   BLN/THN   KODE       NAMA      RUPIAH   BLN/THN
         0828021   L Y Tampubolon   50.000   Des 24   0311031   Y R Ambarita   50.000   Nov-Des 24
         1326005   Rohnauli Sijabat   50.000   Des 24   0326057   Dor M Sihombing   100.000   Nov 24
         0326381   Pormalina Sirait   100.000   Nov 24   0316085   Erwin Purba   100.000   Nov-Des 24
         0326240   Romaida Sinaga   200.000   Jul-Des 24   0316187   Memed Arbiyanto   100.000   Nov 24
         0521009   Y Taruli Ambarita   50.000   Nov-Des 24   0316309   Tarus M Siahaan   100.000   Nov 24
         0326379   N Flora Hutagaol   50.000   Nov-Des 24   0411019   J R Bangoeriwoe   100.000   Nov 24
         0316416   Walmen Ambarita   50.000   Nov-Des 24   0711010   C L Bangoeriwoe   50.000   Jan 24
                                                            Total Persembahan Bulanan   1.150.000
                                      PERSEMBAHAN PERPULUHAN
                                                          Total Persembahan Perpuluhan   50.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   3.130.000
       KEBAKTIAN REMAJA-PEMUDA
                                                            Hadir
            Hari/tgl       Dilayani oleh                                          Kolekte
                                           Pnt (P)  Pnt (W)   J (P)   J (W)   S (P)   S (W)   Total
        Minggu,       Pnt. Liberty Sitorus   2    -     13   15    -    -    30   310.000
        22 Desember 2024






         Untuk Kalangan Sendiri                  11.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="12"><![CDATA[KEBAKTIAN ANAK SEKOLAH MINGGU
                                               Hadir
            Hari/tgl                                                           Kolekte
                         GSM (P)   GSM (W)    J (P)   J (W)   Orang tua   Total
        Minggu,            4        17        54       53      64     192      1.114.000
        22 Desember 2024
       PERSEKUTUAN DEWASA
                                                           Hadir
           Hari/tgl        Dilayani oleh                                          Kolekte
                                           Pnt (P)  Pnt (W)   J (P)   J (W)   S (P)   S (W)   Total
        Sabtu,
        21 Desember 2024   Pdt. Rumenta SM   -    2     3    19    -    -    24   240.000

         KEBAKTIAN NATAL PERTAMA - MINGGU, 24 Desember 2024 PUKUL 19.00 WIB
                                                                 HADIR           KOLEKTE
         HARI/TGL   KEGIATAN        PELAYAN FIRMAN
                                                         P     W   Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
        Minggu,    Kebaktian   Pdt. Rumenta Santyani Manurung   298   290   8   5   17.300.000
        24-12-24   Natal Pertama   GKI Griya Merpati Mas       Simpatisan
                                                         8     17    -      -
                                                                   Jumlah   626
                                        PERSEMBAHAN SYUKUR
                                                             Total Persembahan Syukur   1.000.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   18.300.000

          KEBAKTIAN NATAL KEDUA - MINGGU, 25 Desember 2024 PUKUL 08.00 WIB
                                                                 HADIR           KOLEKTE
         HARI/TGL   KEGIATAN        PELAYAN FIRMAN
                                                         P     W   Pnt. P   Pnt. W
                                                                Anggota
        Minggu,    Kebaktian   Pdt. Rumenta Santyani Manurung   128   195   11   5   6.971.000
                                                               Simpatisan
        25-12-24   Natal Kedua    GKI Griya Merpati Mas   28   24    -      -
                                                                   Jumlah   391
                                    PERSEMBAHAN PERJAMUAN KUDUS
                                                      Total Persembahan Perjamuan Kudus   4.891.000
                                                               TOTAL PERSEMBAHAN   11.862.000

       Total keseluruhan penerimaan persembahan gereja
       (diluar persembahan lain-lain):  .............................     Rp 39.373.000
                      Apabila ada persembahan Saudara yang salah cetak atau belum tercetak dimohon dapat menghubungi
                         Majelis Jemaat atau ke Sekretariat Gereja. untuk diralat pada Warta Jemaat minggu depan.
                           Terima kasih atas persembahan yang Saudara berikan. Tuhan Yesus memberkati.

       Koreksi:
       Persembahan Syukur Tanggal 22 Desember 2024
       pada Kebaktian Umum 1: Rp 300.000 (NN)












         Untuk Kalangan Sendiri                  12.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="13"><![CDATA[AGENDA KEGIATAN SEPEKAN
        HARI & TGL    JAM          JENIS KEGIATAN             TEMPAT       DILAYANI OLEH
       Senin,           -                  -                     -               -
       30 Desember 2024
       Selasa,
       31 Desember 2024   19.30   Kebaktian Tutup Tahun    Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M
       Rabu,          09.00   Kebaktian Tahun Baru         Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M
       01 Januari 2025
       Kamis,           -                  -                     -               -
       02 Januari 2025
       Jumat,
       03 Januari 2025   10.00   Perlawatan                      -        Komisi Pelawat
       Sabtu,         17.00   Latihan Paduan Suara Anak    Ruang Kebaktian   Bpk. Daru
       04 Januari 2025   18.30   Gladi Resik Kebaktian Minggu   Ruang Kebaktian   Persekutuan

       Minggu,        07.00   Kebaktian Umum I (Perjamuan Kudus)   Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M
       05 Januari 2025   09.30   Kebaktian Umum II (Perjamuan Kudus)   Ruang Kebaktian   Pdt. Rumenta S.M


                        KEBAKTIAN UMUM MINGGU, 5 Januari 2025
         PELAYAN         Kebaktian Umum pk. 07.00 WIB      Kebaktian Umum pk. 09.30 WIB
          FIRMAN        Pdt. Rumenta Santyani Manurung     Pdt. Rumenta Santyani Manurung
        Asal Gereja         GKI GRIYA MERPATI MAS              GKI GRIYA MERPATI MAS
           Tema                     "HAK MENJADI ANAK-ANAK ALLAH"
                      Bacaan I: Yeremia 31:7-14            Bacaan II: Efesus 1:3-14
          Bacaan
                      Antar Bacaan: Mazmur 147:17-20       Injil: Yohanes 1:10-18































         Untuk Kalangan Sendiri                  13.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="14"><![CDATA[PENTING!


                          YANG ANDA PERLU KETAHUI !

       1.  INGIN  MENJADI  ANGGOTA  JEMAAT  GKI  GRIYA  MERPATI  MAS
           TANGERANG?
              Mintalah dan bawalah surat Pindah Keanggotaan (Surat Attestasi) dari Gereja
           asal Saudara.

       2.  INGIN PINDAH KE GEREJA LAIN?
              Buatlah surat permohonan kepada Majelis Jemaat untuk Pindah keanggotaan
           (Attestasi Keluar).

       3.  PINDAH RUMAH ATAU ALAMAT BARU?
              Beritahukanlah  kepada  Koordinator  Wilayah  Saudara  atau  langsung  kepada
           Sekretariat Gereja GKI Griya Merpati Mas.

       4.  BERITA KELAHIRAN. MENINGGAL DUNIA. MOHON DUKUNGAN DOA?
              Beritahukanlah kepada pengurus atau datang langsung ke Sekretariat Gereja
           untuk dapat diwartakan.

       5.  INGIN PEMBERKATAN NIKAH DI GEREJA?
           Buatlah  surat  permohonan  3  (tiga)  bulan  sebelum  Pemberkatan  Nikah
           dilaksanakan.  (sebelum  mengajukan  permohonan  akan  diadakan  percakapan
           terlebih dahulu)

       6.  INGIN MENGISI KEBAKTIAN SYUKUR?
              Datanglah ke sekretariat gereja untuk mengisi form yang telah disediakan atau
           dapat juga menghubungi Majelis Jemaat GKI Griya Merpati Mas.

       7.  DEMI KEAMANAN DAN KETERTIBAN KENDARAAN BERMOTOR
              Parkirlah kendaraan Anda dengan teratur dan kuncilah kendaraan Anda sebelum
           Anda memasuki Ruang Kebaktian. Apakah sudah terkunci?

       8.  INGIN MENGISI PUJIAN DALAM KEBAKTIAN?
           Beritahukanlah  kepada  Koordinator  Wilayah  Saudara  atau  langsung  kepada
           Majelis Jemaat Bidang Persekutuan GKI Griya Merpati Mas.

       9.  Jagalah Kebersihan tempat Ibadah Anda.

       10.  Foto copy lagu dan mazmur tidak dibawa pulang. harap dirapihkan dan ditaruh
           ditempat semula. untuk dapat dipakai lagi. Terima kasih.








         Untuk Kalangan Sendiri                  14.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="15"><![CDATA[Untuk Kalangan Sendiri                  15.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page><page Index="16"><![CDATA[Untuk Kalangan Sendiri                  16.                           GKI Griya Merpati Mas]]></page></pages></Search>